欢迎关注我的专栏( つ•̀ω•́)つ[【人工智能通识】](https://www.jianshu.com/c/e9a7b7b7024d)

---

怎么求$y={(x^3 +6)}^{8}$的导数？

![](imgs/4324074-e4a00f792f354867.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
[人工智能通识-2019年3月专题汇总](https://www.jianshu.com/p/72685b77cfff)


##常用求导数公式

$$f(x)=c \to f'(x)=0\\
f(x)=x^a \to f'(x)=ax^{a-1}\\
f(x)=a^x \to f'(x)=a^x\ln a\\
f(x)=e^x \to f'(x)=e^x\\
f(x)=log_ax \to f'(x)=\frac{1}{x\ln a}\\
f(x)=\ln x \to f'(x)=\frac{1}{x}\\
f(x)=\sin(x) \to f'(x)=\cos(x)\\
f(x)=\tan(x) \to f'(x)=\sec^2(x)\\
f(x)=\cot(x) \to f'(x)=-\csc^2(x)\\
f(x)=\sec(x) \to f'(x)=sec(x)tan(x)\\
f(x)=\csc(x) \to f'(x)=-sec(x)cot(x)\\
$$

##链式法则

怎么求下面这个函数的导数？

$$y={(x^3 +6)}^{8}$$

我们可以把它转为两个函数：
$$y=u^8 \qquad u=x^3+6$$

也就是：
$$y=f(u) \qquad u=g(x)$$

复合到一起就是：

$$y=f(g(x))$$

而对于导数来说，本质就是因变量y和自变量x的变化关系，那么我们嵌套一层之后，y的变化是u的a倍，u的变化是x的b倍，所以y的变化就是x的ab倍，换成导数表示：

$$\frac{dy}{dx}=\frac{dy}{du}·\frac{du}{dx}$$

我们把两边都写成导数函数的形式，注意左侧不能写成$f'(g(x))$，因为这个就是只对$f$函数求导，而没有对$g$求导，所以要写成$(f\circ g)'(x)$的样子表示对复合后的函数求导：

$$(f\circ g)'(x)=f'(g(x))g'(x)$$

因此我们的$y={(x^3 +6)}^{8}$就是$y=u^8 \;\; u=x^3+6$的导数就可以用链式法则：

$$\frac{dy}{dx}=8u^7·3x^2=8(x^3+6)^7·3x^2=24x^2(x^3+6)^7$$

>这里利用了求导公式$f(x)=x^a \to f'(x)=ax^{a-1}$

即:
$$f(x)={(x^3 +6)}^{8} \to f'(x)=24x^2(x^3+6)$$




##附录：三角函数示意

![](imgs/4324074-30e732f97ae95827.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)


![](imgs/4324074-8d7ea0675cbee2b6.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)














---
欢迎关注我的专栏( つ•̀ω•́)つ[【人工智能通识】](https://www.jianshu.com/c/e9a7b7b7024d)

---
###每个人的智能新时代
如果您发现文章错误，请不吝留言指正；
如果您觉得有用，请点喜欢；
如果您觉得很有用，欢迎转载~
---
END